【掃黃行動】老而腦不殘 中西區尋寶 銀髮族糴米飲茶都要黃

全文

【掃黃行動】老而腦不殘 中西區尋寶 銀髮族糴米飲茶都要黃

譚國新消費一定揀黃店，這間點心黃店提供西茶，最緊要是堅好食，令他大讚特讚。

【掃黃行動】

富臨集團和優品360相繼發出盈警，很多香港人覺得大快人心，包括64歲退休教師譚國新。去年7月，他跟一班志同道合的銀髮族組成「銀髮族老而不廢」組織，多次舉辦反送中遊行集會。
。。。。。。。。。。。。
「集團式酒樓多是藍店，後生仔付出好大代價，我們只是不去飲茶，這是好少好少的付出。」

【創新點心】即叫即蒸大地魚代味精

當發現西港城電車路的點心籠（前身為香港仔周記茶餐廳，去年底易名）是黃店，譚國新很興奮。該店常向遊行人士派物資，店內貼滿文宣，連分隔餐桌的膠板都寫滿口號，「很多集團式酒樓用中央廚房，點心有種翻蒸的味道，小店點心即叫即蒸，端上桌就最新鮮。」

點心籠老闆William以前做酒店，幾年前開這間點心店，以大地魚代替味精調味，
。。。。。。。。。。。
很受上環上班族歡迎。

反送中期間，他的店被催淚彈波及要落閘清潔，「大家和平遊行，為甚麼要放催淚彈？我不知道這些催淚彈含有甚麼物料，政府至今也沒有公佈，對食肆很危險。」
。。。。。。。。。。。。。。。。

對譚國新而言，幫助黃店捱過疫情，是銀髮族的義務。

黑白芝麻蝦多士是譚國新最愛點心之一。

小店以大地魚代替味精，這款麻辣燒賣皇譚國新認為夠創新。

老闆William提起去年警方濫射催淚彈仍很氣憤。
點心籠

上環德輔道中272-284號興業商業中心地下F號舖

【雜貨少東】感染街坊梁栢堅都幫襯

譚國新退休前在中學教地理和英文，知道很多銀髮族不懂用「和你Eat」等黃店地圖app，於是自己四出幫襯黃店食肆、雜貨、糧食和海味店，在「銀髮族老而不廢」 facebook專頁介紹。

他以前跟老婆去超市買米，
。。。。。。。。。。。
老闆阿西教他用糙米代替白米，意大利製提子油也有助銀髮族降膽固醇。

阿西幾年前替媽媽接手雜貨店，去年區議會選舉期間，他拒絕貼民建聯宣傳海報，「這裏一向是深藍陣地，我要留這間舖貼民主派海報，要街坊知道有民主派參選。」他還在店內擺放文宣，又提供場地讓民主派開會。

出乎意料，原來附近很多小店有一樣的想法，紛紛貼了民主派候選人海報，最終成功光復西營盤。
。。。。。。。。。。。。。
傳說中深藍的西環，不知不覺被新一代街坊染黃了。

阿西當日拒絕貼民建聯海報，最終成功光復區議會。

拍攝當日，遇到常寫歌諷刺政府及警暴的梁栢堅來買咖喱魚蛋。

西環小店的特色是貓店長睇場，包括萬成行的Lowy。

萬成行英姐
西營盤德輔道西271號地下29C舖
【藥材母子】與客同憂鬧爆政府警暴

譚國新說幫襯黃店還有好處，就是跟老闆和客人十分好傾。這天他去永順利藥材公司買煲湯材料，有銀髮族客人說起警察在母親節攻擊記者，大家七嘴八舌附和。

1986年成立的永順利，一家兩代都是深黃手足，阿媽有次在家裏開窗，
。。。。。。。。。。。。。。
等到兒子阿邦掌舵後，更與區內黃店在農曆新年期間響應「和你宵」，在正街斜路舉辦「山城年宵」。

這裏家黃萬事興的氣氛，可能比店內的43年陳皮和冬蟲草更吸引銀髮族。客人掃完貨就坐下來，跟店主發泄對政府警暴的不滿，或者對年輕人前途的擔憂。

阿邦回憶：「試過三個老人家來幫襯，明明互不相識，一個說起看新聞好嬲，後面的伯伯明明樣子似藍絲，
。。。。。。。。。。。。。
示範「老而不廢」的真．香港人精神，阿邦說：「不要以為歷史悠久的店舖就是藍店，就像人一樣，不要以為老人家一定藍，分分鐘黃過你。」

永順利藥材公司
西營盤皇后大道西167號地庫

採訪：呂珠玲
攝影：果籽攝影組

阿邦與媽媽（右）家黃萬事興，店內氣氛融洽。

譚國新說幫襯黃店其中的好處，就是跟老闆和客人十分好傾。

阿邦過年時曾與區內黃店在正街斜路舉辦「山城年宵」。

「突發」文匯報=fake news

每次見到銀髮族嘅新聞都好感動